\section{Ausblick}
\label{sec:fazit-ausblick}

Die mit den Algorithmen in dieser Arbeit ermittelten Ergebnisse ermöglichen es die persönliche Leistung einer sporttreibenden Person auf identischen Streckenabschnitten miteinander zu vergleichen. 
Da sich die Algorithmen jedoch auf den Leistungsvergleich auf übereinstimmenden Streckenabschnitten fokussieren, gibt es mehrere Punkte die hierbei nicht in Betracht gezogen werden können:
\begin{description}
	\item[Feuchtigkeit der Straße]\hfil \\
	Feuchte Straßen haben bei Laufaktivitäten kaum eine Auswirkung auf die Geschwindigkeit der sporttreibenden Person.
	Für Radfahrer bedeutet ein solcher Untergrund jedoch eine signifikante Einschränkung in der Geschwindigkeit, vor allem bei kurvigen Routen.
	
	\item[Gegenwind]\hfil \\ 
	Auch dies beeinflusst weniger den Vergleich von Laufaktivitäten sondern mehr Aktivitäten mit höheren Geschwindigkeiten, wie beispielsweise das Radfahren.
	Hier verursacht ein Gegen- oder Rückenwind die Geschwindigkeit um mehrere \si{\kilo\meter\per\hour}.
	Zudem beeinflussen Seitenwinde die Sicherheit, mit der Radsportlerinnen oder Radsportler Kurven oder Engstellen passieren.
	
	\item[Außentemperatur]\hfil \\
	Die Außentemperatur kann die Leistungsfähigkeit der Muskeln eines Menschen verschlechtern~\cite{burtscher2008227}. Dies wird allerdings nicht beim Vergleichen der Leistung von Sportaktivitäten in als Parameter herangezogen.
	Die Temperatur kann durch verschiedenste Dienste, wie beispielsweise~\cite{owm-historical}, für jeden beliebigen Zeitpunkt an jeder beliebiger Koordinate abgerufen werden. Auch wenn diese Daten aufgrund der geringe Anzahl der weltweit verteilten Sensoren, für exakte GPS-Koordinaten ungenau ist, können diese zumindest eine grobe Einschätzung über die temperaturabhängigen Leistungsänderungen liefern.
	
	\item[Anzahl der Trainingspartner]\hfil \\
	Ein abschließender Punkt, der nicht automatisiert durch den Algorithmus verglichen werden kann ist, ob die sporttreibende Person die aufgezeichnete Leistung alleine oder zusammen mit anderen Sportlerinnen oder Sportlern erreicht hat. Wie bereits bei der Problematik des Gegenwinds erwähnt, kann dieser einen signifikanten Unterschied auf die Geschwindigkeit haben. Durch das Trainieren mit weiteren Personen wird eben dieser Gegenwind, durch Windschattenfahren, für alle bis auf eine Person um bis zu~\SI{39}{\percent} \cite[259]{schmidt2010handbuch} reduziert und durch eine regelmäßige Rotation der Trainingsgruppe, lassen sich somit höhere Durchschnittsgeschwindigkeiten erreichen, die bei der Analyse durch die Algorithmen nicht entsprechend erkannt werden.
	
	\item[Trainingsprogramm]\hfil \\
	Die beschriebene Vorgehensweise geht davon aus, dass eine Leistungsverbesserung sich ausschließlich in einer Veränderung der Durchschnittsgeschwindigkeit widerspiegelt und, dass die Geschwindigkeit über eine Sportaktivität hinweg gleichmäßig ist. Es wird hierbei ignoriert, dass eine Trainingseinheit beispielsweise auch Intervalle enthalten kann.
\end{description}

Aufgrund der genannten Punkte ist der in dieser Arbeit erarbeitete Prototyp lediglich eingeschränkt für das tägliche Training anwendbar. Wenn von der Bedingung der Problemstellung abgesehen wird, dass die vollständige Analyse automatisiert und ohne weitere Interaktion der benutzenden Person geschehen soll, so kann der Vergleich der Aktivitäten beispielsweise auf Trainings ohne Teamkolleginnen oder Teamkollegen eingeschränkt werden, um die ermittelten Ergebnisse nicht zu verfälschen.

Mit einem Blick auf den in dieser Arbeit entwickelten Prototypen (siehe~\cite{prototyp}) kann gesagt werden, dass es bereits mit einfachen Algorithmen gelingen kann, der Benutzerin oder dem Benutzer gute Ergebnisse zu präsentieren, die für die jeweiligen Trainingsziele Mehrwerte bieten. Wie zuvor erläutert gibt es allerdings auch noch zahlreiche Punkte an die gedacht werden muss, wenn man wiederum die Sportlerin oder den Sportler nicht mit falschen oder unpassenden Erkenntnissen konfrontieren möchte.

